[非常時期] 滾水煲口罩再用

頭先行藥房見到獨立包裝炒到$7一個
其實真係有好多老人家想戴都冇錢戴
再加上而家一罩難求 有能力既當然用完即棄最好

睇返隻病毒:

新病毒不耐高溫。冠狀病毒在56攝氏度、30分鐘就死亡了...所以我們食物要吃煮熟的食物」，是否屬實？

查核中心採訪長庚大學新興病毒感染研究中心主任施信如，她表示傳言此段描述正確。

「新型冠狀病毒」怕熱的意思，講的條件針對「消毒」方面，因此56度C以上的溫度確實能殺死細菌，他也提到酒精、乾洗手也能達到殺菌的效果

其實隻毒60度以上就會死..如果用過既口罩用100度熱水煲佢再用係咪work?
全能連登仔入黎集思廣益

有得諗

個口罩會唔會融撚左？

鳩少陣啦，口罩一濕水就失效架喇。

得返幾隻 冇得唔咁做
唔戴罩會俾人打

再買月唔到口罩唔排除會咁做

咪就係

on9 煲完你都唔知個吸水層會唔會廢左

聽聞煲完個 filter 作用會跌咗九成
用紫外光喇

入微波爐啦
每1秒停一停 每1秒停一停
條線就唔會爆火花

高溫同水都會破壞口罩嘅結構

唔好信，口罩一濕水就會失效。

用微波爐叮得唔得

抽起條金屬線先得唔得 ?

不如all篤尿浸一晚啦

咁你不如放入微波爐叮叮佢, 睇吓會唔會消到毒

前提係個口罩唔會燒著

無口罩去買豬咀啦，7093可以清潔外殼就重用。

唔好散播假知識啦
口罩濕左就無用
D醫生都講你打完噴嚏濕左都要換
更何況煲佢

集思廣益 非常時期 有冇有效方法

有金屬就唔得

煲會濕鬼左
用焗壚焗最好
有太陽就曝晒，冇就用紫外光燈照15-20分鐘

煲完, 幾層layer 可能會黐埋一齊，D 纖維排序都會散晒， 變成一個普通filer.

用uv照鳩佢

同炒飯一樣 唔可以一直比能量佢架
隔秒隔秒咁就得

問題係一嚟煲完濾紙會唔會失效，二嚟啲粒子同細菌病毒，煲完之後係咪都塞係個口罩上面

話唔定膠樽笠頭仲好

噴99% 酒精

熨斗熨一熨

拉

我覺得係好多細路冇錢買，又唔夠人地底線低去搶。我呢面D廢老好L有錢帶立體 N95 grade 日本製

我有三盒防塵台灣製有冇辦法改裝用得到？

呢啲得唔得 ?

有冇醫護手足可以比下意見點自救

濕水同加熱都會令纖維結構唔同左，咪玩啦

民智未開 簡單理解口罩係布

你覺得呢？

Hot blower set to 60 degree 有冇得諗？

炒咩炒 來貨價貴呀

不如放係焗爐到70幾80度 焗佢啦
再唔係用燙斗啦

邊到重有得買

唔出街扮蒸發豬咀搏拉天龍人搏恥笑裸裝搏仆街多選擇到呢

集思廣益

唔
好
出
街
出街就預左有風險㗎啦

可唔可以買原料自製

下屆諾貝爾獎仲唔係你拎?

拎口罩去焗下柔拿得唔得

全能連登仔出動喇

你真聰明。一吹，全屋都係病毒

要用焗爐70度焗30分鐘
大部分方法都會令口罩變廢

如果高溫隻毒會死，咁d 大陸人係咪食左生嘅野味
問題：野味煮熟仲有冇病毒？
認真問🤯

唔好害人 一噴酒精個口罩已經失效

紫外光殺菌點睇

等工程舖開門or Amazon訂。前提係要你有豬咀同個仆街政府唔會係海關扣起。

五金舖應該有？

政府要你返工
無罩就問政府攞

有可能由野味活體上面接觸(糞便/血)再傳入人體

反轉帶！

用消毒濕紙巾抹下仲好

口罩入保鮮袋，再用慢煮棒80度煮佢，有無得諗？

咪唔好帶住囉我都冇帶
帶口罩係求個安心你估真係有用咩

以為係fake廢老藍絲post，點知樓主真心膠

我都諗緊 其實都係消毒啫 好似圖書館啲機咁
個口罩本身冇整濕咪得囉
定係係細菌同病毒嘅分別

放係暖爐面前

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

最近口罩同N95 都賣曬，部分手足屋企口罩已經就黎用盡，今日同大家介紹下可以防沙士+TG嘅濾罐同濾棉。第一，係for 用曬/買唔到口罩嘅手足，第二係希望方便大家一次過買齊發夢+出街嘅裝備，就算沙士完左，自用送禮都可以繼續名貴大方。

N95/R95/P95 口罩基本上係particulate respirator, 外科口罩防嘅係飛沫粒子，即係我地用防毒面具代替，就要裝particulate filter，換言之，就係濾棉！

濾棉最高級別就係P100，防油性+非油性粒子，即係TG（油性）同埋病毒都可以防，型號包括2091, 2097, 2297, 6035（只有英國製）,7093 等等，而60926等等嘅6092X 系列濾罐，因為內置P100 濾棉，所以一樣ok
其中，6053 同 7093 棉係防水的，清潔消毒會較方便，而60926表面亦有膠盒。

有強國人做過測試，係北京霧霾毒氣之下，3M 2091 用左十一日過濾能力都係跌左1%，手足請自行考慮幾耐換一次。

Amazon 大log買亦有便，大家可以組團買。

2003 年沙士，淘大嘅清理人員就係用2091棉+600X 罐（罐理論上唔洗，應該係防佢地嘅清潔同消毒藥水）。

如何清潔防毒面具可參考依段片，有教disinfection，主要都係漂白水同消毒劑

清潔步驟：
入到屋企唔好除裝備住，用酒精紙巾抹左面具同濾棉/罐表面先，跟住抹埋手再洗手（點解又要酒精又要洗手係有原因的），跟住就除面罩，再跟番片入面嘅教學清潔

————————
防毒面具方面，建議大家買/用6800 或者其他包曬成塊面嘅款式，咁樣就唔洗帶眼罩，一舊野保護曬成塊面，最安全。因為你戴半面+眼罩，咁就多舊野清潔，同埋部分眼罩封唔曬，冇咁安全。

型號方面，全面嘅建議大家買6800，順便擋埋橡膠子彈，半面嘅就買7502/ 6500，兩款手足都表示舒適度幾高。

酒精搓手液 vs 洗手梘液

SARS 時期CDC 對N95 同防毒面具嘅指引
（僅供參考！WARS 嘅傳染性係SARS 嘅一倍以上！！！！）

大佬呀， 個口罩中左隻菌就立即換喇 仲帶黎做乜

如果真係淨番好小口罩，consider 唔會每飲淡水都換口罩，帶多一陣點都好過失效喇。

大部份口罩除左醫藥用邊防到水嫁？

防水層融左就係垃圾

請幫手正評！請廣傳！

手足護目鏡抗沙士

手足裝備抗沙士：護目鏡
整體分析：

個別分析：
護目鏡：
防毒面具/濾罐：

————————
首選：Sellstrom S80225/S80226 Wildland Fire Goggles （戴眼鏡都用得）

Sellstrom 依款眼罩，上年九月果陣，已經係前線手足標準裝備，有手足認證，包保放心！其中，依款眼罩有兩大特點。

第一，依款眼罩寫明係 non-vented，即係氣密。戴左之後，基本上就阻隔左外面嘅空氣進入眼罩，所以擋到TG，亦都擋到帶病毒嘅飛沫同空氣，乜春都入唔到眼。依個亦都係佢可以俾美國消防員救山火果陣用嘅原因。氣密係眼罩第一重要條件，如果唔係氣密，病毒同TG都可以經眼罩邊位入眼，大陸衛健委都講明病毒傳染性不斷上升，美國有教授都講左武漢沙士嘅reproductive rate 高過曬佢見過佢嘅病毒，證明今次係非常嚴重，必須要用高規格嘅產品保護自己！

第二，依款眼罩經過 ANSI Z87+ 嘅驗證，保護性極高！
ANSI Z87+嘅定義如下：
‘Each product must go through rigorous third-party testing which simulates hazards such as impact by flying objects and debris, high mass impact, and sharp object penetration.’
根據網上一個對ANSI Z87+ 眼罩嘅測試，散彈槍都射佢唔穿，所以依個standard非常高，亦都只有依種眼罩嘅保護性先可以保護前線免受橡膠子彈同布袋彈威脅。

但係有巴打指出部份面型有機會有gap, 建議如果屋企多人買多幾種唔同牌子試下
———————
次選：
Pyramex CAPSTONE (G504DT或其他型號）

第一，依款眼罩有氣密帽，應該同樣做到氣密效果，但係因為佢嘅氣密帽可以拆卸，多左個連接位，所以氣密保護性會低小小（始終多個連接位就多個出錯機
會）。（巴打指出Pyramex Capstone 只係indirect vent唔係non-vented，如果有心改，可以買熱熔膠封透氣孔）
第二，依款眼罩經過D3 測試，證實可以防水滴同化學劑嘅飛淺，理論上有足夠防水性能。
第三，依款眼罩經過MIL-PRF 32432 美軍標準測試，對子彈衝有一定防禦力

Uber Ultravision Gas Goggle

第一，佢寫明係gas-tight， 同埋 no ventilation, 所以同樣做到non-vented 效果。
第二，佢過左歐盟嘅EN166, EN170 測試，寫明可以防fine dust particle （smaller than 5 micron), 可防超細粒子，令人用得比較放心，同埋EN166 嘅test，對防衝擊力一定有一定要求，所以亦適合發夢
第三，官網寫話戴眼鏡都用得

3M 1621 護目鏡

雖然唔係完全氣密，但係過左D3 test 同 ANSI Z87.1 （冇過plus 果個），對飛沫有一定預防能力，依幾日試過，除左大霧啲之外其他都ok, 包得幾好，重點係好便，五金舖$20-30 就有，性價比最高！
巴打指出大霧，唔適合返工

泳鏡（仲易買過平光鏡）

泳鏡顧名思義，就係for 遊水，氣密效果有一定嘅保證，同埋求其一間運動鋪都可以買到，買近視鏡嘅話眼睛都唔洗戴，幾十蚊就有，保護性一定好過平光鏡，不過如果係講嘢都要除口罩，放屁要除褲，戴左帽可能腦都用唔到嘅人，可能佢戴左就會睇唔野。

—————
8.5 最新護目鏡實測 條帶戴高D 鼻位GAP就會消失!!! & 前線超過400位豬嘴實測

大家幫幫手，like & share 等多啲人睇到！

清洗參考

建議清潔步驟
番到屋企，洗手
唔好除眼罩住，用火酒紙清潔眼罩外部
除眼罩口罩，再用酒精/消毒清潔劑/稀釋漂白水清潔成個眼罩

酒精搓手液 vs 洗手梘液

On9

五金鋪或者上網，其實一般P100都得，但因為唔防水所以有一定風險。

認真可以
樓主好叻

同大陸整2手口罩冇分別

其實啲老人家真係唔知點算 又唔識上網買又唔夠搶

如果入左密實袋先呢，咪唔會濕

集思廣益:
1. 防水層唔可以被破壞
2. 過高溫會破壞口罩結構

請繼續

暖爐

買個電單車頭盔 外面笠多個dom

再用慢煮棍控制溫度

晒係ok

巴打你夠痴線
我鐘意

會唔會穿左，熱脹冷縮令中間過濾唔到？
晒乾過程會唔會有菌？
會唔會合理到更多藍絲要人地二手口罩賺錢？
咩先可以煮，醫院啲口罩？地盤啲口罩？中過tg? 點保證煮左無事？
上面問題解決唔到 就係收皮

不如autoclave啦

真喺完全唔夠口罩用全家4個人得返30個口罩 屌老母

沒有普選 唯有獨立

然後每焗一次 換一個焗爐

最出面帶可洗嘅布口罩1至2個，裡面再戴手術口罩。每日換布口罩，咁手術口罩可能可以用多2日。

有無物理巴打知幾多度先會破壞結構？

用風筒吹都60度啦
不過記住帶返個口罩先吹

你不如用翻空氣清新機啦

風筒精明選購貼士
購買風筒的時候，除了留意價錢之外，大家在選購前，亦需要考慮清楚以下幾點：
溫度調控
溫度高於60度以上就可以對頭部表面造成傷害。而風筒維持在50度至60度之間，可以保持較好的效率，對頭髮及頭皮的健康亦較好。在控制溫度時，多分為低丶中丶高熱三種溫度。細薄乾燥的頭髮，用低熱較好 ，愈多髮量則可使用愈高的溫度。

有d會殺到 更多會比風筒吹到周圍都係

已經report咗，無辦法

成個人煲入60度水一個鐘應該消到毒

咁口罩應該點處理？

如果淨係豬嘴，但冇罐/棉 有冇用架？

屌你老母 鳩完未？

戇鳩

肺炎上腦

焗爐會好啲

即係話最好方法係可以"非接觸式" 消毒口罩?

講嘢時口水都會噴濕啦，有幾多人真係可以一濕就換呀，一日要換幾多個呀，現時貨源根本冇可能照足去做

係咁兒噴一噴酒精都完全失效?

唔好聽啲低能大陸人講
口罩抗菌係要靠中間個過濾層，一煲就死

酒精浸

大家無口罩到已經開始傻傻地

唔係煲, 因為成個口罩浸水唔得，試下蒸或者放微波爐，不過有鐵線果的微波爐就唔得。
但係乾蒸其實我覺得work.
噴埋酒精

我平時係用打火機燒左個口罩之後再重用,
成千度實安全..

噴d 1:99 ok?

蒸得唔得？

紫外燈係最好

點解？可以解釋下？

有無高手解釋下紫外光殺菌得唔得

有無腦

信個班真係弱智

不如香城教育電視左下實驗研究下啦。

上古療法？

.

如果真缺口罩，不如用小量消毒火洒噴下個面

暫時覺得紫外光燈最有得諗

會影響密度，失過濾效能

紫外燈底面照一晚

有冇人知得唔得

認真答你，反轉帶可以再用一次

拎去曬應該係無辦法中既辦法

師兄平時做開發電機？

攞個透明筒開個洞罩住個頭，大陸已經字制緊，我覺得雖然醜，但肯定係有效。

我買唔到罩，也是用黑色口罩扮住先

好撚好笑？

natural selection again

唔係食熟既人出事，係因為有人食就有人賣，賣生果個位出事。

比如包括我估有可能偷實驗室棄屍黎賣。估既。

全能連登仔集思廣益

條件:
1. 防水層唔可以被破壞
2. 過高溫會破壞口罩結構
3. 殺毒溫度要過60度 時間30分鐘以上
4. 消毒酒精可以殺毒

暫時"非接觸式"消毒方法最可行

請繼續

根本要諗點重用方法
一日一個頂都幾耐...

有撚用咩屌
一嚟微波唔殺菌
二嚟用微波加熱就一定要有水

用慢煮棍set 60度用ziplock 口罩waterbath 有無得諗

各位環保d啦

咁不如用風筒吹啦

高溫到幾多度先？
熨斗 同埋捲髮器 都可以低溫 並且唔會好似風筒咁吹到邊度都係

焗爐得唔得
利申冇用過焗爐

直髮捲髮器應該仲好

UV 消毒呢？
點解冇人提

擺入焗爐

UV 燈箱掛喺裏面照一照咩菌都死晒

你霧化咗係你個口罩上面啲飛沫你咪又係lam野

我都唸過酒精噴少少

出汗都會

清潔外殼就得？ 怕唔怕病毒藏左係入面？

乾熱紫外線滅菌 對N95口罩過濾影響最小

擺落臭氧箱到，濃度夠2ppm，焗半個鐘
但記住臭氧太濃都對人係有害

篇野係03年Sars後研究

ps. 有新口罩就用新口罩

即係可以用焗爐。

UV 殺菌
但病毒唔知得唔得

如果口罩上可以印上口號
會少一批人搶

臭氧 > UV > 酒精

有冇諗過會搞到啲窿大左

全能連登仔集思廣益

條件:
1. 防水層唔可以被破壞
2. 過高溫會破壞口罩結構
3. 殺毒溫度要過60度 時間30分鐘以上
4. 消毒酒精可以殺毒

google有研究指出:
其中以攝氏七十度的烘箱作用三十分鐘的乾熱法，與作用三十秒紫外線滅菌法，對口罩的過濾效果影響最小，六款測試口罩的過濾效果，都還可維持在百分之九十五以上

source :

請繼續

好似拋鑊個原理咁

（以下純粹吹）

好似無人提過
純銅（以及部分銅合金）可以殺死病毒呢個咁有科學根據嘅做法？
據說，古代埃及同中國都有用銅去療傷防感染
（有關純銅殺菌同病毒嘅文獻，請自行google)

如果有實驗室可以實測一下
用純銅片夾住用過嘅對摺式口罩
睇下係咪可以有效消除口罩上面嘅病毒？
（風琴式外科口罩應該比較做呢件事，一來太易爛，二來風琴摺位好難搞）

如果證實純銅可行
應該比用滾水煲、紫外線有效好多
如果真係到咗無晒口罩供應
真係要重用口罩嘅話
用銅（合金）殺菌消毒可能係一個出路

（題外話：我抽鎖匙有幾條係黃銅合金
返屋企時我都會特登摸住抽鎖匙
（心理上覺得）殺一殺手上多餘嘅細菌同病毒⋯
（唔知道啲一毫兩毫同五毫銀仔嘅鎳銅合金有無殺菌作用，但摸得多肯定手上多咗陣銅臭味）

不要，滾完coating 冇咗，有乜用

支那都有教人蒸口罩
晒乾再噴酒精

想問下拎太陽曬work 唔work
成日聽人話咩曬可以殺菌

陽光入面紫外光(UV)係可以殺菌 但未必夠殺到今次個病毒..同埋仲要睇幾時有足夠陽光..有菌又用過既口罩最好都係盡快消毒/掉棄

O zone 囉

有心做一定得，問題係普通市民點做呀

唔識唔好9up
最怕有人信

頂，有人信架

五毛唔使理

AIR FRYER又多樣用處
高溫 大風 快乾

你真係咪撚害人啦 仆街

得翻幾個口罩
真係肺炎我愛你

直接生吞滾水灌肺咪唔洗帶口罩

酒精已經唔得, 有機會破壞防水層COATING
蒸太高溫, 又濕, 吸水層又88

應該講緊上下反轉

氣炸鍋最低温吹

先上一層防水